[自救] 晚晚都係死亡邊緣

有無巴打有同樣問題。

我定時定候精神會好有問題。一做完野，臨近夜晚，獨處嘅時候，都有一股好難受嘅力量遊走全身，控制得唔好的話，情緒會長期低落，大至經常質疑存在意義，萬物價值。小至質疑自己畢業後未來路向；焦燥憂鬱疑問無力氣於一身。你局住要比某種答案自己，或者比時間自己自由聯想，個種影響精神同情緒嘅力量先會暫時消退。🙄

我唔知呢個係情況祝福定詛咒。呢種狀態起馬逼我有時間去諗下自己，諗下無聊野，停一停比時間自己獨處。但一旦控制得唔好，就長期想死。身體就好似有間核電廠咁，精神力量好唔穩定。

以家日頭，做緊正常人。夜晚又要黎過。

其實我係想問有無巴打有解決方法。我暫時睇哲學尼采沙特存在主義護身自救。

你咩原因導致咁嘅情況？
之前都試過而原因係太多工作冇乜回報 覺得好多野做黎都冇意義 唔知做黎為乜
不過第二朝起身又繼續

巴打生活壓力好大？
屋企情況點？

我諗呢個係好普遍嘅都市病。

我對好多事都好執著，好多野都唔明好唔理解。家庭事業志向友情愛情時事政治社會之類林林總總嘅問題都存在，但其實我一個嘅力量太細，好多都係能力範圍以外嘅事，所以我唔可以改變D咩野令自己好過點。

我甚至質疑呢D問題本身會唔會係問題。著手處理又無成效，令人沮喪。隨緣而安，又會面對著呢一種虛空。我生活係矛盾之中。

我個壓力應該係源於執著，好多事就咁放下令我好唔甘心。因為你一放下，就要停下，人會好虛無。我感覺上，要不停令自己奮鬥落去，先至可以抵抗荒謬。

我唔係好清楚自己想點，我唔知點樣解決問題，好多野都好難明。之所以內心有時強大有時懦弱，在於終有一刻要卸下盔甲，面對真正懦弱嘅自己。

所以，次次都會有一刻係到諗，令自己無意識，定係死亡，先至係真正嘅放下，真正嘅終極歸宿。但係你訓醒之後，咪又係another day。你只好重覆，不停抵抗。

睇得出巴打份人好執著
會唔會覺得自己有啲完美主義

書讀太少而想得太多
今日未改變到可能係緣份未到

Try meditation. Twice a day.

你執著一d 野係因為你認為自己有能力完成而無完成到

事實上，到底係咪真係"能夠"完成，定只係你想完成?

你必須要搞清楚。

所謂"你覺得能夠"，係你可以好清楚咁係腦裡擬定每一個步驟，點去達成目標。

如果唔得，就唔係能夠，因為當中有你未知既因素喺到

人因為有希望所以先執著，人係唔會去執著一d 佢覺得絕望既野，只要有少少希望，人都會去催眠自己唔好放棄。

呢個世界，無話無左咩係唔會運作，無左邊個就會生存唔到，無左你呢個人，世界依然會轉，你身邊既人依然會咁生活，你所執著既野又有幾重要?

好多野你想完成，亦都有好多野可以放棄。

interstellar 入面男主角犧牲自己救女主角既時候引述牛頓力學第三定律既哲學意義:

人要放低一d 野先可以走得更遠

唔知自己答咩，純分享

其實人生就係冇咩意義
所以做自己想做嘅嘢就好

絲打讀philo讀成點？我都係思考呢D 問題先本科揀左philo。

越睇得通透先明果種無力感

睇左好多，好多Insights，特別係存在主義，生死學，Frankfurt school，小小分析哲學之類，可以用黎暫時解憂。九月先讀MA philo。得行交流下。

利申 紅巴。

巴打有睇過Shelly Kagan既death course?無既可以上youtube睇下

中二病

巴打謝謝指教。

我明你講咩的。回應你下部份嘅問題。

其實我想要處理嘅野唔係客觀、物理世界嘅問題。即係我唔係為左改變世界，改變某種形式或規律而去執著。

我係執著於自己嘅主觀自己perceive返黎嘅世界。我所執著嘅係我自己認知嘅世界，包括我本身在內，個種存在本身嘅荒謬嘅問題。物理世界問題，係有一系列嘅方法去解決。

但自己主觀嘅世界，第一身嘅世界，係只有自己一個獨自解決自身問題。我而家所面對嘅問題，似乎係好fundamental，好原始嘅問題：為何而活，活是什麼，如何有意義地活之類。呢部份只可以自己去解決。

我一間慢慢諗下你嘅意思。

我都成日諗將來
諗到成頭白髮

我相信唯心論，所以我相信我地每一個人睇既世界都唔會一樣。

如果呢個世界係唯物論，咁每一個人睇既野都會係一模一樣，睇到既都係一樣既紅色，就唔會有色盲既存在，不過呢個世界並唔係咁。

基於呢個原因，我一開始所講既，都係以主觀世界出發。
就算我引用物理公式都並無抵觸。物理學本就係用黎描述物件既運動，作為其中一件物件既人類唔會逃得出物理公式。
哲學本身就係科學物理意義對人類既歸納，已經移除左一d 太客觀既描述，而困擾你既存在意義本身已經係哲學，什至係整個科學既根源問題，點解人類會喺宇宙出現?出現既理由係咩？強如霍金窮一生之力都未曾給予到一個令人滿意既答案。

因此，你可以向宗教方面，佛學，聖經，玄學包括修襌，密宗，睇下搵唔搵到答案。

如果你既存在意義既問題，係關於自身存在喺人類關係裡面既問題，會唔會即係你質疑你既存在
所能夠帶比其人既影響?

你懷疑自己既存在帶黎既係壞既影響而導致到你身邊既人難過，再而影響返你自己?

如果係呢我仲可以分享下
我都有呢方面既想法。

我既諗法喺，如果喺現實d既環境黎講，我地都係為左某d 關係而活，某d希望而活。

試下歸納下自己每個行動既原因，無論幾邪惡，都面對一下，然後你會發覺，你想做既事，你會搵到想做既理由，唔想做既事，你自然會搵到唔想做既理由。

最後你會發覺一切原因都係多餘
一切都只係關係於你想或者唔想，同理由無關係。

然後，你又會唔會想發掘下，點解你會有想做或者唔想做某一樣野既念頭呢？係d 咩觸動到你呢？而呢d 觸動，係咪你自己能夠控制呢？

巴打，多謝回應。

我唔係好清楚你下邊嘅問題。可唔可以分享下小小？你所講嘅野係咪處理人際關係之類？想睇下同諗緊嘅問題有無關。有無有關嘅資料？

小弟願聞其詳。

我既意思係，當一個人發覺自己既行動只係源於自己既一個主觀念頭，而唔係咩客觀原因，唔係咩迫不得已，咁樣，我地無窮無盡既主觀念頭，又點樣產生出黎既呢？

你對於自身既存在問題既概念係咩?

我既理解係，我地對於自己既存在，係相對的

即是我地唔可以自己去證明自己存在，我地係需要其他人既記憶去證實自己既存在，咁我要點樣令一個人去對我有記憶呢?只有我對於佢黎講，係有意義既存在，不論好壞。

一個極端既假設，如果有一日自己身邊所有既人突然冇哂對你既記憶，所有關於你既記錄完全冇哂，亦都唔可以將你既印象留喺其他人既腦入面，咁雖然你活生生喺度，但對其他人黎講，你只係一個喺路邊既陌生人，一個無意義既存在。
咁你仲算唔算存在?

除非你唔介意呢種變相既消失。

所以，一個人既存在，形象，係其他人腦內既印象既投射，你比佢係一個咩既印象，經過佢自己既認知，喺舉手投足之間，佢就反應返一個佢認為你係一個咩人既印象比你，而你慢慢從唔同人既反應去建構你係一個咩人。

當中有好多變數，例如:
1.其他人扭曲佢對你既印象，然後比左扭曲左既反應你
2.你自己扭曲左其他人比你既反應

凡此種種，都可以係建構自己存在印象既變數，究竟你自己係咩人?咩係真，咩係假?點樣去分?

我未必能夠理解困擾你既問題，但係如果唔係物理上既存在問題
咁大概係人際關係裡面既存在問題

你之前講既為何而活，活是什麼，有意義地活，如果基於以上既前設，可唔可概括為你既活對於其他人黎講係有d咩意義?

你既存在，可以為一個人或者一群人帶黎咩影響?帶黎咩改變?

你可唔可以刻意令一個人快樂?你又可唔可以刻意令一個人痛苦?

舉個例子，如果你要為自己而活，咁你可以為自己去到幾盡?你可以為自做幾多有意義既事?
講得出為自己而活既話，就要將自己所有既利益放喺第一位，咁先可以活得最有意義，而人就好似一個器皿，有容量極限，將自己擺哂喺器皿入面，就唔會有空位容納其他人，同埋其他人既利益，因此喺有意無意之間，為左自己而活既你，又犧牲左幾多其他人? 講緊既可能唔係不擇手段或者係傷天害理既事，簡單如可能只係分配時間，每個人既時間有限，將時間用左喺自己身上，就犧牲左老婆，仔女，父母，朋友擁有你既時間，陪左情婦，就犧牲左老婆仔女父母朋友。

事實就係好殘忍，人生係零和遊戲，永遠無2存其美，有雙羸既話，第三方就要輸，2個人一齊成為共犯。

因為存在，就發生左呢d 問題

唔好意思，可能答左d 唔知咩既答案

你既問題我都困擾左十幾年，我好主動咁去做好多試驗去解決我既疑問，因此傷害過好多人，我涉獵過科學，哲學，宗教，玄學去搵答案，然後我先能夠總結到一d 經驗。

我好感動你講得出每個人睇出黎既世界都唔同，我一直以來由細到大睇既世界都同身邊既人好唔同，我唔知要迎合大家，定係要點做，先可以融入呢個世界。

不過我諗我搵到答案

我同你睇出黎既世界都可能唔一樣，我希望你睇得明我既經歷，希望對你有少少啟發，然後對你自己既生活有唔同既體會。

如果我仲可以幫到你，你可以隨便問

有d時候自己個思維會變得好混亂
又有時無啦啦好有意志/好消沉

懷疑自己精神分裂

巴打多謝回應。你有無TG? 呢幾日要考試所以無咩時間去解決呢D野住。過幾日再交流下。